\chapter{DISKUSI}
\section{Saran / Rekomendasi}
\paragraph{}Saran/Rekomendasi yang ingin disampaikan untuk sistem yang dibangun ini untuk pengembangan selanjutnya antara adalah untuk mendapatkan hasil yang maksimal dan menarik,maka program aplikasi ini dapat pula dilengkapi dengan fasilitas yang lainya, Program aplikasi ini diharapkan untuk pengembangan selanjutnya dapat di tambahkan berbasis web.
\paragraph{}Dikarenakan ilmu pengetahuan yang terus berkembang dan ditemukan hal-hal yang baru dalam Teknologi, maka basis pengetahuan sistem pakar ini perlu diperbaharui atau ditambahkan, sehingga data-data yang ada menjadi lebih lengkap, kompleks, dan akurat.
\paragraph{}Dari kesimpulan di sebelumnya, ada beberapa saran yang diharapkan dapat membantu dan mengatasi kekurangan menggunakan K-Means Clustering dalam kerusakan hardware komputer berdasarkan data yang dapat untuk penelitian berikutnya yaitu :
\begin{enumerate}
\item Perlu dilakukan teknik pemilihan data terhadap parameter cluster yang tepat pada algoritma k-means clustering untuk meningkatkan kualitas hasil clustering.
\item Perlu dilakukan penambahan alternatif data pada parameter yang digunakan dalam proses penentuan cluster, karena dari data tersebut akan mempengaruhi hasil dari proses clustering-nya.
\item Perlu adanya penelitian lebih lanjut mengenai metode clustering pada proses rekomendasi content dengan menggunakan algoritma clustering selain k-means clustering.
\item Perlu ada rentang waktu yang lebih lama dalam proses pengolahan data clustering sehingga datanya pun akan lebih valid dan lebih lengkap serta akan didapatkan hasil clustering yang sesuai dengan tujuan penelitian.
\end{enumerate}
